網上行1000M，Wifi得100M左右

屋企係網上行1000Mx2，Router用Asus ac59u，2.4Ghz出得5-60，5Ghz就100-120，有冇人救下小弟我

直接插LAN線行幾多？

router 問題 或者條線

用唔同電話或電腦測試，結果都係差不多嗎？

wifi不嬲係咁

你條lan線cat5 要轉cat6lan線
Cat5最多100m cat6先上到1000m
但都係去唔哂
頂盡600 700

睇下modem去router 條線係咪寫住cat5

我1000
經wifi得返500

2.4g?

想快就拉線啦仲wifi

buy Cat6 patch cord ??

條線係cat6，用條線直插電腦有900左右

用過唔同電話電腦都係差唔多

會唔會手機測速嘅software 用MB而唔係Mb顯示?

你電腦嘅Wi-Fi用咩model ?

咁得意？
Router 升到最新firmware ， reset Factory default
再試過

wifi router 要AC版先行到1000m

Intel(R) Dual Band Wireless-AC 8265 #2

佢果報m部咪ac59u囉

我其中一部電腦都係用呢個，平均行到380喎

試過晒部router仲要今日買

買cat5e就夠
Cat5e 1Gbps
Cat6 10Gbps

條線直插PC有900幾應該唔係，Router今日啱啱買

2.4G 嘅wifi 頂多100MB , 唔使多諗！一係用直線，手機就冇法！

問多句，所謂用條線直插電腦，係有Isp 個modem直插定係

Isp modem -> ac59u -> 電腦？

想快就唔好set密碼唔用加密

modem直插

Cap 張speed test 圖來睇睇
同埋請確定你Modem出Router條Lan係Cat5e or above

試吓經過ac59u直插

咁做係想睇吓個ac59u 究竟收到嘅速度係幾多

若果你有其他LAN 線，將Modem -> ac59u 條線換咗佢試吓都得，有時掹插多幾下又會得咗

我網上行1000M 直接插有時得1XXM 叫佢上黎檢查9XXM

用1000M 走電力線網路 到電腦得十幾 單位數
有無得救

我屋企wifi連100kb都冇

好似冇

😱kb

留名
小心自從上星期搬左屋都係咁
1000M出router行150M
直插同搵人上黎睇都9xxM

Netgear R8000 準備換router試下
搞左好耐 好氣餒 比屋企人話我廢

Modern 連router 個條線既問題 換另一條試試佢

wifi 小左係好正常

但你得100m 多數router 問題

都唔知邊個準

認真 買部wifi6 router 可以足1000mbps

cat5.e 呢Ching

cat5e 實驗室理論最高傳送得1Gbps
家用閒閒地一定跌到6,7百
拉長線跌得仲多

所以要買cat6 /cat6a

rounter 要開5Ghz n/ac制式

而家碌碌吓見到數字加個M就會停一停先

屋企條線6mb
有等於冇呀屌

依家仲有家用機用CAT5既咩?

經一經ac59u試下啦

我一半時間係正常上到網（1Mb左右）
但係用用下就會變龜速（<100kb)
連google都上唔到

ax86u 開咗 vpn 都有近 500M

都要睇條線咩質素
買 AMP 就實無死

用港共 OFCA 同自爆 IP 無咩分別

已經開咗都係得130左右

電力線網路 = ?

用手機wifi test
電腦可能會位置問題或網卡setting 問題而上唔到300mbps

咁有可能要搵師傅 我果時試過modem有事

幾多個device同時用緊？

買對靚啲嘅電力貓咪得

HomePlug?

換過條線試下，lan線扭得多內傷會跌返落垃圾級

真膠定假膠
cat5e已行到1Gbps

2部電話同1部電腦

笑死

留名
情況同樓豬一樣
用緊ax56u
modem > ax56u >電腦
電腦收900幾 手機就100

屋企仲用緊100Mb就冇乜關係

iPhone or Android?

線直插有900關modem事？

真膠定假膠
cat5當cat5e

iphone

有可能 如你個case 可能其他問題

佢問wifi啊

2.4ghz

我都係
主要用手機 macbook都係連wifi
係咪wifi多數最盡都係100

我部 iPhone 無連 VPN 得 2XXM，連咗反而有 5XXM，應該 BUG 嚟

係

用 5ghz

有無型號介紹返 買上限最大最好?

咩手機，連去邊度test?

咁都上熱門

老實講，modem出左去屋內有鳩分別咩

香港普遍室內10米都去到盡喇

除非你住緊超豪宅喇

我都係網上行1000M，但5GHz Wifi得300M左右

Ac3000以下幾近都係咁上下

取決於你信唔信呢個政府

如果用 iPhone，就算用 AX router，都唔會去到 1000M，最新 iPhone 11 Pro 都未 support 160mhz ，我自己用 AX86U 最高得 500M

新買架條cat6線

點解仲要買ac...

所以我都成日講，你有冇需要

有冇任何時間要行到100m以上

唔計要bt，其實行到60m左右乜鳩都夠做

最緊要其實係ping幾多

你條lan線係扁定圓

我電話都喺得百幾

我有部用咗幾年嘅 R7800 用 CAT5E 都仲有 940M

Ax呢一刻黎講都係哂鳩氣喇

扁線真係垃圾嚟
早排屎忽痕入咗條 CAT7 扁線
仲垃圾過之前條 CAT5E
成日得百幾 M
次次著部 PS4 都會重新插過條線至快返
之前條 CAT5E 從來唔會有呢個問題

一樣
懷疑我哋lot Ax56U 一樣有問題

隻router Reset default再黎過喇

Reset完就行得番

點解咁講

用一個item 最勁既硬件 試咗先未

係呀 所以一定要圓線
之前都中過伏

我都差唔多
電腦插modem 800幾 手機Wi-Fi 最多91
但ps4插modem得80
雖然都知公屋多人搶上網，但硬係覺得Wi-Fi 好慢
有時手機youtube 720p lag到144都要等

同5猪道理其實一樣

冇apps要行到呢個速度

你行到唔等同個apps個server行到

試過啦

拉超過一米已經好大干擾
香港人口密度咁大 家家戶戶都至少兩個wifi
cat5e 拉十米 行到500全雙工算你好彩

熄哂所有wifi link
只連一個wifi 或電腦試出嚟幾多？
要最top既設備

你哋就好啦，有 merlin 玩

speedtest app 打 J 用

咁我拉條cat5e 50米行到over 800你係咪成條食左佢

Wifi又關你條lan鳩事咩

我有條用咗五年嘅 CAT5E，ISP 拉畀我嘅，成 20 米左右，都食到 900M 以上全雙工

巴打！我同你一樣最高得500M, 用ac68u
如果想食盡係咪只可以換router ?
有無邊款推介？

1000 mbps經router wifi 出
電腦測都係300mpbs左右
iphone 7 就 200幾 正唔正常

4k 60fps 10bit streaming ?
更新下載遊戲
nas 用途

大把

咁試下開蓋吹塵

屋企500M光纖 wifi都係得200

如果係用緊 iPhone 就死咗條心去，唔會食得盡，等新機 support 160mhz 再諗買邊部 AX router

你用緊邊款router 可以食盡？

搭單問hkbn bb1000
由佢附送個modem直接放wifi
我部電腦同電話speed test都係得100Mb左右
係咪正常

用緊網上行佢比果個

我知係華為 遲d會換 希望各位師兄屌細力啲

R7800、AX86U

Wifi5

比我干擾下行唔到over 800 全雙工你係咪表演50米lan 線塞屎眼先

用ZENWIFI Mesh wifi先會好啲
AX系列唔得 有牆有門隔住就食屎
Mesh 可以 modem>router>lan>router2

電話接收wifi極限係5-700mb
新出5G phone可能勁啲

咩干擾咁勁

我用支那移動1000mb 行lan線都係900幾, 用wifi 6 router 射5 ghz wifi都得300幾多d，check過電腦手機都起碼係支援ac 1000mb 已上。問個師傅佢都係話要快就插線 。另外問個frd 佢都係咁，佢用asus wifi 6 router , 最後決定放棄

如果你係用電腦既你咪試下你用緊果時你4k 60fps行緊幾多m

留意我講最緊要係ping幾多

你更新遊戲咪等同bt，你一個鐘更新一次呀？

我正正係iphone, 最多4XXM
最慘notebook 又食唔盡...
又唔想貿貿然狗衝換router
怕換完又係一樣

你係咪塞㗎 禁多野講

連住vpn都收爆300

試下factory reset個router

即係揀AX 就得？

ching 坐咗幾耐 未打過機?
陰公囉

我行lan test你點撚樣干擾呀天才，你過黎剪我條線

sony 機又贏

Ipad pro 4代 ax 有六百幾

百幾蚊router

用手機打丁好撚慘
Lag下lag下

唔掂啊 有無router介紹

唔識電磁干擾學人講咩lan 線

有錢買銅包高屏蔽cat5e 點解唔平平地買cat6

傻撚咗

咁即係router 問題？
我ac58u 電腦都係300mbps
搞咗勁耐 想死

我都係用NEtgear咋

咁似乎真係要狗衝AX router...

我用ac68u... 似乎係ac router 太廢問題...

Se 2 a13 好似都上到600

似rounter setting 問題
有冇開流量控制啲fd

條線係咪支那雜牌劣質貨色嚟
點會拉長一米就咁大干擾

我有條用咗五年嘅 CAT5E，ISP 拉畀我嘅，成 20 米左右，都食到 900M 以上全雙工 = 講緊插線落電腦

有錢買抗干擾cat5e 點解唔平平地cat 6呢

真係傻撚左

一般家用有你所講既電磁干擾影響到條lan

其實佢屋企好多電器已經廢左

咁我真係要狗衝AX...
用左2年1gb, 日日都行500M 真係幾難受
那怕再快少少都好

你自已未玩過搭建高速網絡唔識就收皮啦

多多嗲

你手機用得盡先講啦

到有需要嗰時就好有用
有得揀梗係揀部行得快啲嘅 router

不如你換番Wi-Fi啦老友
HomePlug真係過哂時

我寧願你買個Wi-Fi extend，快過你用Homeplug呢加野

咁你咪google搵下你睇4k片同你打機要行幾多Mbps

網上行比左部linksys我
第一次壞

我用網上行 modem router 二合一
5G 測速得3x mb

用iphone幾

我 CAT5E ~ 7 都有
LAN 線一用用 N 年
唔好貪咩平平哋
至少都入條 AMP

rt-ax3000 拉左30米cat6線。
我都想知邊個router 可以再推高啲

樓上有個回覆我其實都認同呀

Speedtest係打j用

唔係話唔快唔好，不過香港地咁既環境

行wifi真係冇得咁多要求

差唔多推到盡
見人哋 iPhone 最多得 7XXM 5G wifi ax
今代 iPhone 仲未 support 160mhz
基本上無咩可能食到 1000M

遲d 要還返hkbn個wifi
想問1000M 用NETGEAR Nighthawk RAX40-AX4加cat6係咪可以收盡??

ac 80mhz最盡都有6xx幾mbps

拉cat 6線最實際
買多個wifi (唔洗mesh )用舊wifi 放房橋接都可以
最後都唔得先買隻1000mbps 嘅電力貓
hktvmall price 都有

我由 R7800 去到 AX86U 都無 600M wifi

rax40用intel cpu好伏
去router post睇下#1啲推介

行velop3米距離冇牆測試，好正常

Modem去velop用緊大約5米cat5 lan

以前用WIFI 唔係幾穩定 因為都隔咗幾厚牆
依家新嗰啲WIFI 解唔解決到

設備接收問題

Intel® Wi-Fi 6 AX200
iPhone 11 Pro

same here

我百幾蚊router都可以行到600mbps,160mhz可以到七百幾

解決唔到，香港地既牆基本都有鋼筋其實係wifi既死症

真係靠mesh或者擺位解決

iPhone？

mesh wifi 組陣列 但好貴

買隻新wifi 6 嘅rounter
舊嘅放屋企中間做橋接模式就得

但拉線就最平最實際

ipad mini 5

Router同埋client都要睇係咪MIMO同埋係幾多IN同幾多OUT，例如IP8好似係2x2，以我自己經驗分享，超過一個Client連(無論有線定無線)左落你個Router嘅話，個Wifi速度就會被瓜分。你試試reset過router後淨係插WAN線同埋得你一個client連wifi再測試，應該會係最好嘅速度，其後你一加第二個Client落個router度，個速度就會分散左。

另外一提就係隔鄰無線Wifi訊號嘅干擾，理論上router會自動去揀較少干擾嘅channel，但呢個channel唔代表零干擾只係相對較少干擾。你開Wifi掃一掃附近睇睇周圍有幾多個Wifi訊號，呢啲都會對你個Wifi接收有影響。提議你睇睇一啲將Wifi5同Wifi6做比較嘅網頁，會有好詳細分析。Wifi6有個terms叫coloring，睇完你會更加了解。

咁可能係你router太廢

R7800
AX86U

但我百幾蚊router都行到600mbps wor,可能firmware問題

photo or mother

冇你咁有錢，router只會買700蚊樓下

你嗰一皮係咪捐哂畀 612

而家好多都係1gbps 標準
要超過1gbps 又要捱貴plan swith要換 rounter 要換
nas 同電腦要加裝網卡重新拉線

所以屋企直接廢事麻煩 nas 同電腦拉100g光纖用10g算

其他等個標準上黎先一次過換

組mesh 啦
一開始係貴D, 用落真係抵
穿幾道牆都冇問題又算慳位

買過一次bcm router就覺得係伏，自此不用bcm router

佢上到Wifi 120 就多數唔關條線事。

屌不如重新鋪埋電綫吖 宜家仲玩homeplug落後產物
插隻拖板訊號又屎d唔係就霸住個蘇位 跟住屋企人開下電視熄下燈又即刻斷綫
叠埋心水買set mesh唔係就開條暗喉穿綫啦

正常個d router加cat6線就ok?

其實cat5e都行到1000m不過你想穩陣啲可以用cat6
推介你買buffalo牌lan線，比普通lan線貴啲但質素有保證

thanks睇睇先

轉WiFi 6 router la

我都係呀 上個月先轉台 買埋新Router 係AC 1500
定1300 唔太記得 Lan線都係Cat6 然後電腦speedtest都係得100M左右 後尾打去reset modem 先至去到400-500M
但手機Wifi都仲係100M 打去問好似話手機wifi會分2個…一個係2.4G 一個5G 用5G那個就會快啲
2.4G同5G係Just a name 姐
以前用Hkbn100M 實得30-40M 但其實依家就算用5G都係實得60-100M左右🤨 已經係Router隔離
有冇人都係咁？